/**
 Export to JSON plugin for PHPMyAdmin
 @version 0.1
 */

// Database 'bd_pet'
// bd_pet.administradores

[{"codAdministrador":"1","codIntegrante":"11"}, {"codAdministrador":"3","codIntegrante":"20"}, {"codAdministrador":"13","codIntegrante":"25"}, {"codAdministrador":"12","codIntegrante":"23"}, {"codAdministrador":"11","codIntegrante":"22"}, {"codAdministrador":"10","codIntegrante":"19"}, {"codAdministrador":"14","codIntegrante":"26"}]// bd_pet.discentes

[{"codDiscente":"1","codIntegrante":"2"}, {"codDiscente":"2","codIntegrante":"3"}, {"codDiscente":"3","codIntegrante":"4"}, {"codDiscente":"12","codIntegrante":"17"}, {"codDiscente":"5","codIntegrante":"6"}, {"codDiscente":"6","codIntegrante":"7"}, {"codDiscente":"7","codIntegrante":"8"}, {"codDiscente":"8","codIntegrante":"9"}, {"codDiscente":"10","codIntegrante":"12"}, {"codDiscente":"11","codIntegrante":"13"}]// bd_pet.galeria

[{"codGaleria":"107","tituloGaleria":"15:01","midiaGaleria":"video_1580666469.mp4","urlGaleria":null}, {"codGaleria":"106","tituloGaleria":"milley","midiaGaleria":"video_1580664293.mp4","urlGaleria":null}, {"codGaleria":"105","tituloGaleria":"14:23","midiaGaleria":"video_1580664212.mp4","urlGaleria":null}, {"codGaleria":"104","tituloGaleria":"14:20","midiaGaleria":"video_1580664042.mp4","urlGaleria":null}, {"codGaleria":"103","tituloGaleria":"m","midiaGaleria":"video_1580663876.mp4","urlGaleria":null}, {"codGaleria":"101","tituloGaleria":"14:09","midiaGaleria":"video_1580663355.mp4","urlGaleria":null}, {"codGaleria":"102","tituloGaleria":"e","midiaGaleria":"video_1580663568.AVI","urlGaleria":null}, {"codGaleria":"99","tituloGaleria":"14:01","midiaGaleria":"video_1580662919.mp4","urlGaleria":null}, {"codGaleria":"100","tituloGaleria":"14:03","midiaGaleria":"video_1580663045.mp4","urlGaleria":null}, {"codGaleria":"96","tituloGaleria":"13:07","midiaGaleria":"video_1580659636.mp4","urlGaleria":null}, {"codGaleria":"97","tituloGaleria":"13:08","midiaGaleria":"video_1580659737.mp4","urlGaleria":null}, {"codGaleria":"98","tituloGaleria":"13:10","midiaGaleria":"video_1580659813.mp4","urlGaleria":null}, {"codGaleria":"95","tituloGaleria":"n","midiaGaleria":"imagem_1580658388.mp4","urlGaleria":null}, {"codGaleria":"94","tituloGaleria":"","midiaGaleria":"imagem_1580657258.jpeg","urlGaleria":null}, {"codGaleria":"93","tituloGaleria":"","midiaGaleria":"","urlGaleria":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=0GY_PqHC_kI"}, {"codGaleria":"92","tituloGaleria":"teste galeria","midiaGaleria":"imagem_1580523111.jpeg","urlGaleria":null}, {"codGaleria":"91","tituloGaleria":"sla","midiaGaleria":"imagem_1580061370.jpg","urlGaleria":null}, {"codGaleria":"90","tituloGaleria":"Florian\u00f3polis - evento startups","midiaGaleria":"imagem_1579639977.jpg","urlGaleria":null}, {"codGaleria":"85","tituloGaleria":"Show de membros. Todos os recursos foram doados","midiaGaleria":"imagem_1579637035.jpg","urlGaleria":null}, {"codGaleria":"84","tituloGaleria":"projeto desenvolvido","midiaGaleria":"imagem_1579640413.PNG","urlGaleria":null}, {"codGaleria":"89","tituloGaleria":"Workshop SP","midiaGaleria":"imagem_1579639902.png","urlGaleria":null}, {"codGaleria":"82","tituloGaleria":"","midiaGaleria":"imagem_1579636619.png","urlGaleria":null}, {"codGaleria":"81","tituloGaleria":"teste1","midiaGaleria":"imagem_1579636313.jpg","urlGaleria":null}, {"codGaleria":"75","tituloGaleria":"","midiaGaleria":"imagem_1579569333.PNG","urlGaleria":null}, {"codGaleria":"76","tituloGaleria":"teto e chao","midiaGaleria":"imagem_1579568990.png","urlGaleria":null}, {"codGaleria":"77","tituloGaleria":"","midiaGaleria":"imagem_1579635293.jpeg","urlGaleria":null}, {"codGaleria":"78","tituloGaleria":"","midiaGaleria":"imagem_1579639671.jpg","urlGaleria":null}, {"codGaleria":"79","tituloGaleria":"editar teste 1","midiaGaleria":"imagem_1579638766.jpg","urlGaleria":null}, {"codGaleria":"80","tituloGaleria":"","midiaGaleria":"imagem_1579636195.jpeg","urlGaleria":null}, {"codGaleria":"108","tituloGaleria":"sei la","midiaGaleria":"video_1580773248.mp4","urlGaleria":""}, {"codGaleria":"109","tituloGaleria":"video yt","midiaGaleria":"","urlGaleria":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=dGIuBvhymQs"}, {"codGaleria":"110","tituloGaleria":"kkk","midiaGaleria":"video_1580833853.webm","urlGaleria":""}, {"codGaleria":"112","tituloGaleria":"mp4","midiaGaleria":"video_1580835417.mp4","urlGaleria":""}, {"codGaleria":"113","tituloGaleria":"infraestrutura ti","midiaGaleria":"","urlGaleria":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=-WnQ6X2oSwU"}, {"codGaleria":"114","tituloGaleria":"teste","midiaGaleria":"","urlGaleria":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=quSLB3dz-OM"}]// bd_pet.informacoes

[{"tituloInfo":"PET \u2013 Programa de Educa\u00e7\u00e3o Tutorial - teste","descricaoInfo":"O Programa de Educa\u00e7\u00e3o Tutorial (PET) foi criado para apoiar atividades acad\u00eamicas que integram ensino, pesquisa e extens\u00e3o. Formado por grupos tutoriais de aprendizagem, o PET propicia aos alunos participantes, sob a orienta\u00e7\u00e3o de um tutor, a realiza\u00e7\u00e3o de atividades extracurriculares que complementem a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica do estudante e atendam \u00e0s necessidades do pr\u00f3prio curso de gradua\u00e7\u00e3o. O estudante e o professor tutor recebem apoio financeiro de acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica.","subTituloInfo":"O PET-Computa\u00e7\u00e3o do IFSUDESTEMG: teste","subDescricaoInfo":"Nossa proposta est\u00e1 focada no tema \u201cLaborat\u00f3rio de Multim\u00eddia Interativa\u201d. Este conceito, unido \u00e0 realidade aumentada, \u00e9 a base para a constru\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es atrativas e famosas como: \u201cBeco das palavras\u201d, no Museu da L\u00edngua Portuguesa (SP); jogos diversos e exerc\u00edcios de fisioterapia desenvolvidos para o console Nintendo Wii; publicidade do banco Ita\u00fa em forma de campanha em 3D com tour virtual por uma das novas ag\u00eancias e apresenta\u00e7\u00e3o da conveni\u00eancia do 30 Horas com uma campanha em realidade aumentada que acrescenta elementos virtuais ao mundo real. Embora seja um mercado em alta, toda esta tecnologia est\u00e1 longe do alcance da maioria dos desenvolvedores e empresas de software do Brasil. Este projeto busca documentar \u201co caminho das pedras\u201d, desenvolver aplica\u00e7\u00f5es e desmistificar na regi\u00e3o o uso desta tecnologia.\r\n\r\nDe acordo com o objetivo do Projeto Pedag\u00f3gico de 2010 \u201cO Curso de Bacharelado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o tem como prop\u00f3sito oferecer forma\u00e7\u00e3o profissional suportada em base cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica, em diretrizes alinhadas com as necessidades do mercado de trabalho e da pesquisa acad\u00eamica, permitindo-lhes atuar como agentes de transforma\u00e7\u00e3o do mundo pela interven\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de tecnologias, para promo\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es sociais e do homem.\u201d, tem-se que o tema proposto vem de encontro com os ideais do curso, principalmente no que se refere a \u201cforma\u00e7\u00e3o suportada por base cient\u00edfica\u201d e \u201cpermitindo-lhes atuar como agentes de transforma\u00e7\u00e3o\u201d. Multim\u00eddia Interativa \u00e9 uma subdivis\u00e3o da Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o pouco explorada e com grande potencial. A s\u00f3lida base oferecida pelo nosso bacharelado aos bolsistas fundamentar\u00e1 as pesquisas necess\u00e1rias \u00e0 inova\u00e7\u00e3o nesta \u00e1rea\r\n\r\nA Coordena\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o disp\u00f5e de 4 laborat\u00f3rios com cerca de 24 m\u00e1quinas, cada uma com todos os requisitos necess\u00e1rios \u00e0 investidura dos alunos nestes projetos. Sempre h\u00e1 um laborat\u00f3rio dispon\u00edvel para a equipe. Para testes de proje\u00e7\u00e3o h\u00e1 um datashow da coordena\u00e7\u00e3o e outros 6 da institui\u00e7\u00e3o. Sempre h\u00e1 um livre para as pesquisas. Esta coordena\u00e7\u00e3o ap\u00f3ia por completo o presente trabalho.\r\n\r\nPor fim, observa-se que o autor\/coordenador deste projeto, que est\u00e1 no Doutorado em Computa\u00e7\u00e3o (linha de pesquisa Computa\u00e7\u00e3o Visual), possui a experi\u00eancia necess\u00e1ria para a orienta\u00e7\u00e3o dos estudos desta \u00e1rea, como pode ser comprovado com: 4 jogos aprovados no Festival de Jogos Independentes da SBGames\/SBC 2009, 1\u00b0 Lugar em Jogos para Console da SBGames 2009, coordena\u00e7\u00e3o do evento Global Game Jam 2010 sede CEFET-MG\/Varginha e 2011 sede IFSUDESTE-MG\/Rio Pomba, e jogo semifinalista do XNA Challenge Brasil 2009. Al\u00e9m de publica\u00e7\u00f5es em diversos congressos nacionais e internacionais da \u00e1rea, como: Webmedia\/SBC 2006, SBGames\/SBC 2007, 2008 e 2010, e VideoJogos 2009.","codInfo":"1","extrasInfo":"<b>O PET-Computa\u00e7\u00e3o do IFSUDESTEMG: teste  <\/b><br \/>\r\n<br \/>\r\nLorem ipsum dolor sit amet consectetur adipiscing elit pharetra justo aenean vivamus lacus, vestibulum nascetur rutrum platea sagittis arcu curae hendrerit sodales nisl. Magnis facilisis penatibus quis scelerisque phasellus commodo elit nulla nascetur, varius mus praesent inceptos vitae lorem tellus nisl. Taciti eget quam ultrices tortor proin curae, vulputate magna lorem ad hendrerit, per finibus tristique penatibus luctus. Magna etiam nec volutpat maximus est litora suspendisse ornare sociosqu, vestibulum tempus vivamus malesuada efficitur lorem platea finibus. At pulvinar aliquet tempus facilisi luctus a nam, placerat porta lobortis class maecenas leo aliquam, ridiculus sociosqu potenti fusce taciti morbi. Consequat feugiat dignissim aliquet finibus curae ultricies nibh a, pellentesque rutrum hac lacinia mollis nisl molestie, platea neque pharetra donec sed purus gravida. Quisque ultrices eros sociosqu molestie finibus turpis eu malesuada pretium adipiscing etiam curabitur sed, arcu enim elit imperdiet orci gravida tempor class sagittis ridiculus tortor integer, dictumst habitant faucibus laoreet magna purus a cubilia accumsan lacinia consectetur egestas. Facilisis suspendisse ipsum quam consequat nam litora, imperdiet est porttitor massa convallis, ultrices odio sed leo enim.<br \/>\r\n<br \/>\r\n<b> Outro t\u00edtulo aqui nada a ver com o conte\u00fado <\/b><br \/>\r\n<br \/>\r\nDictumst venenatis fusce leo magnis scelerisque nulla adipiscing, himenaeos inceptos lacus quisque phasellus habitasse vel pretium, ultrices condimentum sit eu rhoncus elit. Risus dapibus primis ad netus penatibus tellus aptent ornare molestie rhoncus lacinia, ex curabitur ipsum aliquet neque sodales eget sapien nibh egestas. Nulla congue scelerisque penatibus dui tortor ut fermentum, imperdiet quisque lacinia tristique lorem pellentesque porta justo, platea rutrum massa etiam commodo litora. Vulputate tortor taciti efficitur molestie porta praesent dignissim diam, laoreet hac class ex commodo proin habitant et, sollicitudin nunc vitae velit congue ac nam. Urna facilisis facilisi eu ultrices dictum sociosqu lacus, faucibus parturient eleifend dui integer potenti lectus ante, rhoncus morbi proin efficitur viverra fames. Dis vivamus libero taciti diam varius nibh nunc suspendisse massa, per dui finibus litora ornare molestie senectus non. Sollicitudin finibus amet natoque nostra dis nec vulputate, accumsan ligula euismod fusce primis nam, augue parturient habitasse potenti congue maecenas. Aptent vehicula ultrices suscipit tellus curabitur lobortis elementum ultricies, pharetra convallis proin ornare erat congue ex. Ac vitae scelerisque odio eros placerat per dignissim, tortor non aliquam maecenas vivamus nunc penatibus, conubia luctus dictumst amet urna potenti. Netus arcu per lacus libero litora sapien natoque, feugiat ultrices curabitur gravida scelerisque rhoncus est, velit maecenas sed non aptent tempus.<br \/>\r\n"}]// bd_pet.integrantes

[{"codIntegrante":"1","nomeIntegrante":"Alessandra Martins Coelho","emailIntegrante":"alessandracoelho@gmail.com","cpfIntegrante":"151.712.956-70","dataInicioIntegrante":"2018-11-06","dataFimIntegrante":null,"situacaoIntegrante":"Tutor(a)","fotoIntegrante":"foto_1580218033.jpg","socialIntegrante":"https:\/\/www.facebook.com\/alessandra.m.coelho.7","senhaIntegrante":""}, {"codIntegrante":"2","nomeIntegrante":"Davidson Lucas de Souza","emailIntegrante":"d@email.com","cpfIntegrante":"151.712.956-70","dataInicioIntegrante":"2020-01-31","dataFimIntegrante":null,"situacaoIntegrante":"Volunt\u00e1rio","fotoIntegrante":"foto_1580322804.jpg","socialIntegrante":"https:\/\/linkedin.com.br\/davidson","senhaIntegrante":""}, {"codIntegrante":"3","nomeIntegrante":"Bunda Fedida","emailIntegrante":"f@gmail.com","cpfIntegrante":"151.712.956-70","dataInicioIntegrante":"2018-02-22","dataFimIntegrante":null,"situacaoIntegrante":"Bolsista","fotoIntegrante":"foto_3.jpg","socialIntegrante":"","senhaIntegrante":""}, {"codIntegrante":"4","nomeIntegrante":"Fernando Lucas de Lima Martins","emailIntegrante":"fl@gmail.com","cpfIntegrante":"","dataInicioIntegrante":"2015-05-02","dataFimIntegrante":null,"situacaoIntegrante":"Bolsista","fotoIntegrante":"foto_4.jpg","socialIntegrante":null,"senhaIntegrante":""}, {"codIntegrante":"6","nomeIntegrante":"Jesus Felipe Candian Silva","emailIntegrante":null,"cpfIntegrante":"111.111.111-10","dataInicioIntegrante":"2011-07-31","dataFimIntegrante":null,"situacaoIntegrante":"Bolsista","fotoIntegrante":"foto_6.jpg","socialIntegrante":null,"senhaIntegrante":""}, {"codIntegrante":"7","nomeIntegrante":"Leonardo Ant\u00f4nio Almeida de Souza","emailIntegrante":null,"cpfIntegrante":"111.111.111-10","dataInicioIntegrante":"2000-03-04","dataFimIntegrante":null,"situacaoIntegrante":"Bolsista","fotoIntegrante":"foto_7.jpg","socialIntegrante":null,"senhaIntegrante":""}, {"codIntegrante":"8","nomeIntegrante":"Luana da Merc\u00eas Oliveira","emailIntegrante":"l@gmail.com","cpfIntegrante":"111.111.111-10","dataInicioIntegrante":"2017-12-02","dataFimIntegrante":null,"situacaoIntegrante":"Bolsista","fotoIntegrante":"foto_8.jpg","socialIntegrante":null,"senhaIntegrante":""}, {"codIntegrante":"9","nomeIntegrante":"Luiza Rosa de Moura","emailIntegrante":"lr@gmail.com","cpfIntegrante":"111.111.111-10","dataInicioIntegrante":"2019-08-05","dataFimIntegrante":null,"situacaoIntegrante":"Bolsista","fotoIntegrante":"foto_9.jpg","socialIntegrante":null,"senhaIntegrante":""}, {"codIntegrante":"11","nomeIntegrante":"Nurian Mariana J\u00e9ssica Lu\u00ed\u00ads Silveira e etc","emailIntegrante":"nuriancoelho@hotmail.com","cpfIntegrante":"151.712.956-70","dataInicioIntegrante":"2020-01-01","dataFimIntegrante":null,"situacaoIntegrante":"Administrador","fotoIntegrante":"foto_1580328536.jpg","socialIntegrante":"","senhaIntegrante":"coelho123"}, {"codIntegrante":"20","nomeIntegrante":"","emailIntegrante":"","cpfIntegrante":"","dataInicioIntegrante":"2020-02-06","dataFimIntegrante":null,"situacaoIntegrante":"Administrador","fotoIntegrante":null,"socialIntegrante":null,"senhaIntegrante":""}, {"codIntegrante":"17","nomeIntegrante":"Nurian Maria Amancio Coelho","emailIntegrante":"nuriancoelho@hotmail.com","cpfIntegrante":"151.712.956-70","dataInicioIntegrante":"2020-01-01","dataFimIntegrante":null,"situacaoIntegrante":"Volunt\u00e1rio","fotoIntegrante":"foto_1586467908.jpg","socialIntegrante":"","senhaIntegrante":""}, {"codIntegrante":"19","nomeIntegrante":"Nunda Xavier","emailIntegrante":"nunda@gmail.com","cpfIntegrante":"855.432.416-15","dataInicioIntegrante":"2020-04-15","dataFimIntegrante":null,"situacaoIntegrante":"Administrador","fotoIntegrante":null,"socialIntegrante":null,"senhaIntegrante":"coelho123"}, {"codIntegrante":"22","nomeIntegrante":"Adm 2","emailIntegrante":"nuriancoelho@hotmail.com","cpfIntegrante":"23395239071","dataInicioIntegrante":"2020-04-15","dataFimIntegrante":null,"situacaoIntegrante":"Administrador","fotoIntegrante":null,"socialIntegrante":null,"senhaIntegrante":"123456"}, {"codIntegrante":"23","nomeIntegrante":"Adm 1","emailIntegrante":"nuriancoelho@hotmail.com","cpfIntegrante":"00576067652","dataInicioIntegrante":"2020-04-15","dataFimIntegrante":null,"situacaoIntegrante":"Administrador","fotoIntegrante":null,"socialIntegrante":null,"senhaIntegrante":"1234567"}, {"codIntegrante":"25","nomeIntegrante":"Adm 3","emailIntegrante":"nuriancoelho@hotmail.com","cpfIntegrante":"23190850682","dataInicioIntegrante":"2020-04-15","dataFimIntegrante":null,"situacaoIntegrante":"Administrador","fotoIntegrante":null,"socialIntegrante":null,"senhaIntegrante":"1234567"}, {"codIntegrante":"26","nomeIntegrante":"Adm 4","emailIntegrante":"nuriancoelho@hotmail.com","cpfIntegrante":"40249574063","dataInicioIntegrante":"2020-04-15","dataFimIntegrante":null,"situacaoIntegrante":"Administrador","fotoIntegrante":null,"socialIntegrante":null,"senhaIntegrante":"1234567"}]// bd_pet.noticias

[{"tituloNoticia":"Calouro do DACC tem Artigo Completo Aprovado na 17\u00aa Edi\u00e7\u00e3o do SBGames.","descricaoNoticia":"  O estudante do curso de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o, Davi Leal da Costa, sob orienta\u00e7\u00e3o do professor Alex Machado e do aluno Matheus Baffa, teve seu artigo completo aprovado na 17\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Simp\u00f3sio Brasileiro de Jogos e Entretenimento Digital \u2013 SBGAMES 2018.\r\n  O trabalho intitulado \u201cEmo\u00e7\u00e3o e Desempenho de Jogadores de E-Sports: Um Estudo Piloto\u201d, prop\u00f5e uma an\u00e1lise das emo\u00e7\u00f5es e como estas influenciam no desempenho de jogadores do cen\u00e1rio competitivo de jogos de esportes eletr\u00f4nicos, como League of Legends, Dota2 e Counter Strike. O estudo faz uso de um dispositivo de interface c\u00e9rebro-computador (ou Brain Computer Interface \u2013 BCI) para capturar as emo\u00e7\u00f5es sentidas pelo jogador em um determinado per\u00edodo.\r\n  A SBGames 2018 \u00e9 uma das maiores confer\u00eancias de jogos eletr\u00f4nicos da am\u00e9rica latina. Com o qualis B2, este ano o evento ocorrer\u00e1 em Foz do Igua\u00e7u em conjunto dos eventos SIBGRAPI\u201918 e SVR 2018, eventos renomados d\u00e1 \u00e1rea de computa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, processamento de imagens e realidade virtual.","midiaNoticia":"midia_1.png","codNoticia":"1","localNoticia":"Externa","dataNoticia":"2018-12-17"}, {"tituloNoticia":"Participa\u00e7\u00e3o na Semana da Inform\u00e1tica no IFSul de Minas","descricaoNoticia":"Como \u00e9 tradi\u00e7\u00e3o, pelo terceiro ano, o LAMIF participou da Semana da Inform\u00e1tica no Campus Inconfidentes do IFSULDEMINAS, a convite da Professora Doutora Luciana Faria. O evento ocorreu do dia 27 a 29 desse m\u00eas de Agosto.\r\n\r\nAs atividades conduzidas foram:\r\n\r\n1) Curso de Extens\u00e3o: Desenvolvimento em Unity3D \u2013 Ofertado pelos bolsistas JULIE e PABLO\r\n2) Curso de Extens\u00e3o: Introdu\u00e7\u00e3o ao Blender  \u2013  Ofertado pelos bolsistas  MARCELLA e VICTOR REZENDE\r\n3) Curso de Extens\u00e3o: Introdu\u00e7\u00e3o ao Android Studio  \u2013 Ofertado pelos bolsistas DIEGO e LEONARDO FA\u00caDA\r\n4) Curso de Extens\u00e3o: Programa\u00e7\u00e3o na Plataforma Dot Net  \u2013 Ofertado pelos bolsistas LUIZA e ARIEL\r\n5) Palestra: Realidade Virtual e Aumentada  \u2013 Ofertada pelo PROF. ALEX\r\n6) Palestra: Realidade Virtual e suas Aplica\u00e7\u00f5es \u2013  Ofertada pelos bolsistas PABLO, MARCELLA e LEONARDO FA\u00caDA","midiaNoticia":null,"codNoticia":"2","localNoticia":"Externa","dataNoticia":"2020-02-11"}, {"tituloNoticia":"Professor Alex Realiza Palestra na UFJF","descricaoNoticia":"Nessa ultima sexta, 4 de Maio, o Prof. Alex realizou uma palestra sobre Realidade Virtual no GetMeeting 2018.\r\nCom o t\u00edtulo \u201cBem-Vindos \u00e0 Realidade Paralela! Uma Breve Discuss\u00e3o sobre os Avan\u00e7os da Realidade Virtual e Aumentada\u201c, o discurso centrou-se nas tecnologias contempor\u00e2neas e desafios relacionados ao tema.\r\nUm breve resumo fornecido pelo autor pode ser conferido a seguir:\r\n\u201cEntre os estudiosos n\u00e3o h\u00e1 um consenso sobre a origem da Realidade Virtual. Em meio aos escritores n\u00e3o h\u00e1 um limite das suas possibilidades futuras. Todavia entre ci\u00eancia e fic\u00e7\u00e3o nos encontramos. Em uma era de avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos consider\u00e1veis relacionados \u00e0 Realidade Virtual e Aumentada, como podemos nos preparar para os desafios contempor\u00e2neos desta \u00e1rea?\u201d\r\n\r\nMais informa\u00e7\u00f5es sobre o evento podem ser conferidos em:\r\nhttp:\/\/www.ufjf.br\/getcomp\/eventos\/getmeeting\/informacoes-do-evento\/","midiaNoticia":null,"codNoticia":"3","localNoticia":"Externa","dataNoticia":"2020-02-21"}, {"tituloNoticia":"DACC Participa do GetMeeting na UFJF","descricaoNoticia":"Em um evento repleto de palestras, mesas de discuss\u00f5es e mostras tecnol\u00f3gicas, alunos do Curso de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o participaram nessa ultima sexta, 4 de Maio, do GetMeeting 2018.\r\nCom destaque \u00e0 palestra do Prof. Esteban Clua, sobre Jogos Eletr\u00f4nicos e Realidade Virtual, o evento contou inclusive com a mostra de jogos eletr\u00f4nicos com a co-participa\u00e7\u00e3o de projetos do LAMIF.\r\nO VIII GETMeeting \u00e9 um evento organizado pelo Grupo de Educa\u00e7\u00e3o Tutorial do curso de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (GETComp) voltado para os alunos do Departamento de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o e \u00e1reas afins da UFJF e \u00e9 aberto para a participa\u00e7\u00e3o de pessoas interessadas em tecnologia. O evento \u00e9 constitu\u00eddo de minicursos a serem ministrados por alunos ou profissionais ligados \u00e0 \u00e1rea de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o al\u00e9m da apresenta\u00e7\u00e3o de trabalhos no Workshop de Trabalhos de Gradua\u00e7\u00e3o, palestras e maratonas de programa\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nMais informa\u00e7\u00f5es sobre o evento podem ser conferidos em:\r\nhttp:\/\/www.ufjf.br\/getcomp\/eventos\/getmeeting\/informacoes-do-evento\/","midiaNoticia":null,"codNoticia":"4","localNoticia":"Externa","dataNoticia":"2020-02-24"}, {"tituloNoticia":"Parceria para o Desenvolvimento de Produtos Tecnol\u00f3gicos","descricaoNoticia":"O Laborat\u00f3rio de Multim\u00eddia Interativa do Campus Rio Pomba (LAMIF) em parceria com professores e alunos do Mestrado em Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica  celebram o in\u00edcio das atividades para o desenvolvimento de produtos educacionais de software.\r\nCom o objetivo de implementa\u00e7\u00e3o de portais educacionais, aplicativos de celular e jogos eletr\u00f4nicos, tem-se a meta de publica\u00e7\u00e3o dos primeiros prot\u00f3tipos para agosto deste ano.","midiaNoticia":null,"codNoticia":"5","localNoticia":"Interna","dataNoticia":"0000-00-00"}, {"tituloNoticia":"LEO3D \u2013 Uma Tese em Defesa do Uso de um Jogo Eletr\u00f4nico nas Aulas de F\u00edsica","descricaoNoticia":"O que um jogo eletr\u00f4nico deve ter para apoiar o ensino F\u00edsica? Como avaliar a efici\u00eancia de um serius game? Esses entre outros questionamentos foram respondidos pelo pesquisador ANDR\u00c9 LUIGI AMARAL DI SALVO. \r\nO professor Alex, deste departamento, prestigiou como membro da banca sua defesa de tese intitulada \"AMBIENTE DIGITAL MULTIDID\u00c1TICO PARA O ENSINO DE \u00d3PTICA GEOM\u00c9TRICA: LEO3D - UMA AVENTURA PELO O MUNDO DA \u00d3PTICA\" na qual o rec\u00e9m Doutor dismistificou o uso de jogos eletr\u00f4nicos na educa\u00e7\u00e3o. \r\nA aplica\u00e7\u00e3o desenvolvida na P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em DESENVOLVIMENTO HUMANO E TECNOLOGIAS da UNIVERSIDADE ESTADUAL PAULISTA pode ser conferida no link:\r\nhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=-Xo0pg_WK9k","midiaNoticia":null,"codNoticia":"6","localNoticia":"Externa","dataNoticia":"2020-02-27"}, {"tituloNoticia":"Participa\u00e7\u00e3o na Semana das Profiss\u00f5es","descricaoNoticia":"O LAMIF teve a honra de participar representando o Departamento Acad\u00eamico de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o da I Mostra de Cursos e Profiss\u00f5es do IF Sudeste MG \u2013 Campus Rio Pomba.\r\nO evento foi realizado nos dias 16 e 17 de agosto e teve o objetivo de apresentar as possibilidades de forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e superior ofertadas gratuitamente pela unidade.","midiaNoticia":null,"codNoticia":"7","localNoticia":"Interna","dataNoticia":"0000-00-00"}, {"tituloNoticia":"LAMIF tem dois Artigos Publicados no SVR 2018","descricaoNoticia":"Apresentamos novos resultados das pesquisas do LAMIF: dois artigos completos aceito para publica\u00e7\u00e3o no Symposium on Virtual and Augmented Reality.\r\nEste evento \u00e9 o mais importante da Sociedade Brasileira da Computa\u00e7\u00e3o a tratar sobre Realidade Virtual e Aumentada. Seu extrato Qualis atual \u00e9 B2. Este ano ocorrer\u00e1 em Foz do Igua\u00e7u em paralelo ao SBGames e SIBGRAPI.\r\n\r\nOs trabalhos aprovados foram:\r\nUm estudo semi\u00f3tico em jogos de realidade virtual e simula\u00e7\u00f5es (Leonardo Fa\u00eada, Alex Machado,  Pablo Sanches, \u00cdtalo Rodrigues Gama e Wallacy Pasqualini)\r\nEfeito agudo do est\u00edmulo de realidade virtual no desempenho de nadadores: um estudo piloto (Marcella Menezes, Jo\u00e3o Freire, Alex Machado e Guilherme Tucher)","midiaNoticia":null,"codNoticia":"8","localNoticia":"Externa","dataNoticia":"2018-08-18"}, {"tituloNoticia":"Integrantes do LAMIF realizam palestras no Campus Bom Sucesso","descricaoNoticia":"No \u00faltimo dia 12 de novembro, alunos integrantes do grupo PET estiveram no IFSUDESTEMG \u2013 Campus Avan\u00e7ado Bom Sucesso, ministrando palestras sobre os trabalhos desenvolvidos no laborat\u00f3rio de pesquisa. As palestras aconteceram no evento \u201cIFPlayers\u201d, realizado pelo instituto para os alunos.\r\n\r\nOs trabalhos e integrantes foram:\r\n\u201cEFEITO AGUDO DE REALIDADE VIRTUAL NO EST\u00cdMULO DE NADADORES: UM ESTUDO PILOTO\u201d \u2013 Jo\u00e3o Paulo Freire\r\n\u201cA SEMIOTIC STUDY ON VIRTUAL REALITY GAMES AND SIMULATIONS\u201d \u2013 Leonardo Moreira Fa\u00eada\r\n\u201cEMO\u00c7\u00c3O E DESEMPENHO DE JOGADORES DE E-SPORTS: UM ESTUDO PILOTO\u201d \u2013 Matheus de Freitas Oliveira Baffa\r\n\u201cTHE EMERGENCE OF ARTIFICIAL CONSCIOUSNESS AND ITS IMPORTANCE TO REACH THE TECHNOLOGICAL SINGULARITY\u201d \u2013 Pablo de Lara Sanches\r\n\r\n","midiaNoticia":null,"codNoticia":"9","localNoticia":"Externa","dataNoticia":"2019-07-16"}, {"tituloNoticia":"teste","descricaoNoticia":"  ","midiaNoticia":"","codNoticia":"13","localNoticia":"","dataNoticia":"2000-08-07"}, {"tituloNoticia":"testando","descricaoNoticia":"  ","midiaNoticia":"","codNoticia":"18","localNoticia":"Interna","dataNoticia":"2020-04-11"}]// bd_pet.projetos

[{"codProjeto":"1","tituloProjeto":"Simulador de Nata\u00e7\u00e3o ","descricaoProjeto":"Entendendo e preparando atletas de forma divertida: Desenvolvimento de um jogo com a utiliza\u00e7\u00e3o da plataforma Unity para auxiliar estudantes e profissionais a elaborar estrat\u00e9gias de treino e t\u00e9cnicas para desenvolver as habilidades de seus atletas.","anoProjeto":"2015","midiaProjeto":"midia_1.jpg","publicacaoProjeto":null,"parceriaProjeto":null}, {"codProjeto":"5","tituloProjeto":"Singularidade Tecnol\u00f3gica","descricaoProjeto":"  Os seres humanos ser\u00e3o dominados pelas m\u00e1quinas? Qual futuro da intelig\u00eancia artificial? O projeto de singularidade tecnol\u00f3gica do grupo PET-Computa\u00e7\u00e3o tem como objetivo estudar e desenvolver ferramentas que utilizam conceitos de singularidade tecnol\u00f3gica, como multi-task learning e transductive learning, a fim de desenvolver a \u00e1rea de estudos proposta.","anoProjeto":"2018","midiaProjeto":"midia_1586641645.jpg","publicacaoProjeto":null,"parceriaProjeto":null}, {"codProjeto":"2","tituloProjeto":"IF 3D","descricaoProjeto":"desenvolvimento de um ambiente 3D com a plataforma Unity[1] que reflita todo Campus Rio Pomba, incluindo salas de aula, laborat\u00f3rios, \u00e1reas de plantio e cria\u00e7\u00e3o de animais. O desenvolvimento deste ambiente est\u00e1 dividido em duas partes, a primeira modela o ambiente externo (\u00e1reas abertas, pr\u00e9dios, quadras) e a segunda modela a parte interna dos pr\u00e9dios, quadras, laborat\u00f3rios, dentre outros ambientes.","anoProjeto":"2015","midiaProjeto":null,"publicacaoProjeto":null,"parceriaProjeto":null}, {"codProjeto":"3","tituloProjeto":"Frigote","descricaoProjeto":"Frigote \u00e9 um jogo desenvolvido na Unity que t\u00eam como objetivo simular uma fazenda e suas fun\u00e7\u00f5es, de modo que alunos da Zootecnia possam aprender sobre sua \u00e1rea de forma divertida. Em primeiro momento, desenvolvemos um cen\u00e1rio para o frango de corte, onde \u00e9 poss\u00edvel frangos desde a fase inicial como pintinho at\u00e9 a fase adulta, na qual ele j\u00e1 pode ser vendido. O jogo tamb\u00e9m \u00e9 composto de um quiz relacionado a cria\u00e7\u00e3o do frango, para que o jogador possa fixar esses conte\u00fados.","anoProjeto":"2015","midiaProjeto":"","publicacaoProjeto":null,"parceriaProjeto":null}, {"codProjeto":"6","tituloProjeto":"Intera\u00e7\u00e3o Real em Mundo Digital: Realidade Virtual + Kinect","descricaoProjeto":"  Este projeto, desenvolvido na plataforma Unity, permite que qualquer pessoa com um dispositivo m\u00f3vel que possua suporte para Realidade Virtual, Microsoft Kinect e criatividade possa desenvolver suas pr\u00f3prias experi\u00eancias em Realidade Virtual. Os dados de rastreamento de posi\u00e7\u00e3o do corpo capitados pelo Kinect s\u00e3o enviados para o jogador, e atrav\u00e9s do WiFi utilizando um servidor Unet(servidor Multiplayer da Unity Engine), todos os dados s\u00e3o recebidos no dispositivo m\u00f3vel obtendo, assim, uma maior imers\u00e3o no mundo virtual.","anoProjeto":"2016","midiaProjeto":"","publicacaoProjeto":null,"parceriaProjeto":null}, {"codProjeto":"12","tituloProjeto":"Nascimento","descricaoProjeto":"   ","anoProjeto":"2020","midiaProjeto":null,"publicacaoProjeto":null,"parceriaProjeto":null}, {"codProjeto":"13","tituloProjeto":"Intera\u00e7\u00e3o Real em Mundo Digital: Realidade Virtual + GPS","descricaoProjeto":"  Algo que n\u00e3o \u00e9 explorado atualmente \u00e9 a intera\u00e7\u00e3o de Realidade Virtual com GPS, ou seja, \u00e9 a capacidade de voc\u00ea poder andar em um ambiente virtual a medida em que se desloca em um ambiente real. H\u00e1 in\u00fameras aplica\u00e7\u00f5es que encaixam com esse tema, as op\u00e7\u00f5es de desenvolvimento s\u00e3o vastas e ainda n\u00e3o s\u00e3o exploradas , o que faz com que cada pesquisa sobre ele seja de grande import\u00e2ncia. Com base nisso, este projeto entra para desenvolver as ferramentas necess\u00e1rias para a explora\u00e7\u00e3o desse tema.","anoProjeto":"2016","midiaProjeto":"","publicacaoProjeto":null,"parceriaProjeto":null}, {"codProjeto":"15","tituloProjeto":"Treinamento Mental com VR para ganho de rendimento na Nata\u00e7\u00e3o","descricaoProjeto":"  Voc\u00ea j\u00e1 pensou em melhorar seu desempenho em seu esporte favorito sem sair de casa? Essa \u00e9 uma proposta do nosso grupo LAMIF juntamente com o Departamento Acad\u00eamico de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Desenvolver um jogo que utiliza realidade virtual para simular o ambiente real de treinamento, com intu\u00eddo de investigar as poss\u00edveis aplica\u00e7\u00f5es desta ferramenta no dia a dia de treino do atleta. Com isto buscamos obter melhorias no rendimento do mesmo sem o desgaste f\u00edsico dos treinamentos habituais.","anoProjeto":"2020","midiaProjeto":"","publicacaoProjeto":null,"parceriaProjeto":null}, {"codProjeto":"23","tituloProjeto":"meu deus","descricaoProjeto":"socorro","anoProjeto":"2020","midiaProjeto":"","publicacaoProjeto":"","parceriaProjeto":"O filho do homem"}]// bd_pet.publicacoes

[{"codPublicacao":"1","descricaoPublicacao":"MACHADO, A. F. V.; SILVA, L. R. T. S. ; SANCHES, P. . THE EMERGENCE OF ARTIFICIAL CONSCIOUSNESS AND ITS IMPORTANCE TO REACH THE TECHNOLOGICAL SINGULARITY. K\u00cdNESIS (MAR\u00cdLIA), v. X, p. 111-127, 2018.","dataPublicacao":"2018-03-03","linkPublicacao":null}, {"codPublicacao":"2","descricaoPublicacao":"MENEZES, M. L. ; FREIRE, J. P. ; MACHADO, A. F. V. ; TUCHER, G. . Acute effect of the virtual reality stimulus in the performance of swimmers: a pilot study. In: SYMPOSIUM ON VIRTUAL AND AUGMENTED REALITY, 2018, Foz do Igua\u00e7u. SVR, 2018.","dataPublicacao":"2018-05-01","linkPublicacao":null}, {"codPublicacao":"3","descricaoPublicacao":"FAEDA, L. M. ; GAMA, I. R. ; ROBERTI JUNIOR, W. C. ; SANCHES, P. ; MACHADO, A. F. V. ; NERIO, W. O. P. . A Semiotic Study On Virtual Reality Games and Simulations. In: SYMPOSIUM ON VIRTUAL AND AUGMENTED REALITY, 2018, Foz do Igua\u00e7u. SVR, 2018.","dataPublicacao":"2018-09-30","linkPublicacao":null}, {"codPublicacao":"4","descricaoPublicacao":"COSTA, D. L. ; BAFFA, M. F. ; MACHADO, A. F. V. . Emoc\u00b8ao e Desempenho de Jogadores de E-Sports: Um Estudo Piloto. In: Simp\u00f3sio Brasileiro de Games e Entretenimento Digital, 2018, Foz do Igua\u00e7u. SBGames, 2018.","dataPublicacao":"2018-08-20","linkPublicacao":null}, {"codPublicacao":"5","descricaoPublicacao":"LUCARELLI, D. ; LAVORATO, A. S. ; MACHADO, A. F. V. ; CATALDO JUNIOR, W. . Ensino de L\u00f3gica de Programa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do Jogo Defense of the Ancients 2. In: WIE, 2017, Recife. Workshop de Inform\u00e1tica na Escola, 2017","dataPublicacao":"2017-03-06","linkPublicacao":""}, {"codPublicacao":"6","descricaoPublicacao":"SANCHES, P. ; FAEDA, L. M. ; MACHADO, A. F. V. . VRCircuit: Realidade virtual aplicada ao ensino de circuitos el\u00e9tricos. In: SBIE, 2017, Recife. Simp\u00f3sio Brasileiro de Inform\u00e1tica na Educa\u00e7\u00e3o, 2017.","dataPublicacao":"2017-02-08","linkPublicacao":null}, {"codPublicacao":"7","descricaoPublicacao":"MOREIRA, G. B. S. M. ; RAMALHO, M. M. ; COSTA, V. R. ; BAFFA, M. F. ; RIBEIRO, L. G. G. ; MACHADO, A. F. V. ; BORGES, L. M. . Building Successful Games: A Complete Analysis of the Key Featuresof League of Legends. In: GAME-ON, 2017, Carlow, Ireland. European GAMEON Conference, 2017.","dataPublicacao":"2017-09-30","linkPublicacao":null}, {"codPublicacao":"8","descricaoPublicacao":"CUNHA, L. F. ; JUNQUEIRA, M. A. P. ; MACHADO, A. F. V. . Markov Chain in Fighting Electronic Games. In: European GAME-ON Conference, 2016, Lisboa. European GAME-ON Conference, 2016.","dataPublicacao":"2018-08-07","linkPublicacao":null}, {"codPublicacao":"9","descricaoPublicacao":"RIBEIRO, L. G. G. ; ROCHA, R. R. ; BAFFA, M. F. ; MACHADO, A. F. V. . ?Stop The Roller Coaster!? \u2013 A Study of Cybersickness Occurrence. In: European GAME-ON Conference, 2016, Lisboa. European GAME-ON Conference, 2016.","dataPublicacao":"2018-07-08","linkPublicacao":null}, {"codPublicacao":"10","descricaoPublicacao":"BAFFA, M. F. ; RAMALHO, M. M. ; MOREIRA, G. B. S. M. ; MACHADO, A. F. V. . Building Successful Games: An Analysis of League of Legends. In: SBGames, 2016, S\u00e3o Paulo. Simp\u00f3sio Brasileiro de Jogos e Entretenimento Digital, 2016.","dataPublicacao":"2018-02-01","linkPublicacao":null}, {"codPublicacao":"11","descricaoPublicacao":"MOREIRA, G. B. S. M. ; FAUSTINO, P. R. C. ; RAMALHO, M. M. ; MACHADO, A. F. V. ; BAFFA, M. F. ; CLUA, E. W. . Affective Computing: Measuring the Player Emotions in Virtual Reality Environments. In: European Simulation and Modelling Conference, 2015, Leicester. ESM, 2015.","dataPublicacao":"2018-04-03","linkPublicacao":null}, {"codPublicacao":"12","descricaoPublicacao":"BENTO, D. S. ; RODRIGUES, B. C. ; ALVES, J. C. P. ; SOUSA, B. L. ; NEVES JUNIOR, A. B. ; PAULO, L. M. ; MACHADO, A. F. V. . Metaheuristics Applied to the Autonomous Movement of Intelligent Agents. In: European Simulation and Modelling Conference, 2015, Leicester. ESM, 2015.","dataPublicacao":"2018-05-04","linkPublicacao":null}, {"codPublicacao":"13","descricaoPublicacao":"FAEDA, L. M. ; SANCHES, P. ; LOPES, M. ; MACHADO, A. F. V. . Music Sheet Challenge: Um jogo educativo para o ensino de partituras musicais. In: Simp\u00f3sio Brasileiro de Jogos e Entretenimento Digital, 2015, Teresina. SBGames, 2015.","dataPublicacao":"2018-08-07","linkPublicacao":null}, {"codPublicacao":"14","descricaoPublicacao":"JUNQUEIRA, M. A. P. ; CUNHA, L. F. ; RIBEIRO, J. G. ; MACHADO, A. F. V. . Uma Proposta de Jogo Assistivo Para Dispositivos M\u00f3veis em Prol da Inclus\u00e3o Digital de Deficientes Visuais. In: Workshop de Inform\u00e1tica na Escola, 2015, Macei\u00f3. WIE, 2015.","dataPublicacao":"2018-06-05","linkPublicacao":null}]// bd_pet.tutores

[{"codTutor":"4","codIntegrante":"1"}, {"codTutor":"5","codIntegrante":"15"}]